   

关于Tomcat的性能调优，前面我主要谈了工作经常会遇到的有关JVM GC、监控、I/O和线程池以及CPU的问题定位和调优，今天我们来看看Jetty有哪些调优的思路。

关于Jetty的性能调优，官网上给出了一些很好的建议，分为操作系统层面和Jetty本身的调优，我们将分别来看一看它们具体是怎么做的，最后再通过一个实战案例来学习一下如何确定Jetty的最佳线程数。

操作系统层面调优
--------

对于Linux操作系统调优来说，我们需要加大一些默认的限制值，这些参数主要可以在`/etc/security/limits.conf`中或通过`sysctl`命令进行配置，其实这些配置对于Tomcat来说也是适用的，下面我来详细介绍一下这些参数。

**TCP缓冲区大小**

TCP的发送和接收缓冲区最好加大到16MB，可以通过下面的命令配置：

```
 sysctl -w net.core.rmem_max = 16777216
 sysctl -w net.core.wmem_max = 16777216
 sysctl -w net.ipv4.tcp_rmem =“4096 87380 16777216”
 sysctl -w net.ipv4.tcp_wmem =“4096 16384 16777216”
```

**TCP队列大小**

`net.core.somaxconn`控制TCP连接队列的大小，默认值为128，在高并发情况下明显不够用，会出现拒绝连接的错误。但是这个值也不能调得过高，因为过多积压的TCP连接会消耗服务端的资源，并且会造成请求处理的延迟，给用户带来不好的体验。因此我建议适当调大，推荐设置为4096。

```
 sysctl -w net.core.somaxconn = 4096
```

`net.core.netdev_max_backlog`用来控制Java程序传入数据包队列的大小，可以适当调大。

```
sysctl -w net.core.netdev_max_backlog = 16384
sysctl -w net.ipv4.tcp_max_syn_backlog = 8192
sysctl -w net.ipv4.tcp_syncookies = 1
```

**端口**

如果Web应用程序作为客户端向远程服务器建立了很多TCP连接，可能会出现TCP端口不足的情况。因此最好增加使用的端口范围，并允许在TIME\_WAIT中重用套接字：

```
sysctl -w net.ipv4.ip_local_port_range =“1024 65535”
sysctl -w net.ipv4.tcp_tw_recycle = 1
```

**文件句柄数**

高负载服务器的文件句柄数很容易耗尽，这是因为系统默认值通常比较低，我们可以在`/etc/security/limits.conf`中为特定用户增加文件句柄数：

```
用户名 hard nofile 40000
用户名 soft nofile 40000
```

**拥塞控制**

Linux内核支持可插拔的拥塞控制算法，如果要获取内核可用的拥塞控制算法列表，可以通过下面的命令：

```
sysctl net.ipv4.tcp_available_congestion_control
```

这里我推荐将拥塞控制算法设置为cubic：

```
sysctl -w net.ipv4.tcp_congestion_control = cubic
```

Jetty本身的调优
----------

Jetty本身的调优，主要是设置不同类型的线程的数量，包括Acceptor和Thread Pool。

**Acceptors**

Acceptor的个数accepts应该设置为大于等于1，并且小于等于CPU核数。

**Thread Pool**

限制Jetty的任务队列非常重要。默认情况下，队列是无限的！因此，如果在高负载下超过Web应用的处理能力，Jetty将在队列上积压大量待处理的请求。并且即使负载高峰过去了，Jetty也不能正常响应新的请求，这是因为仍然有很多请求在队列等着被处理。

因此对于一个高可靠性的系统，我们应该通过使用有界队列立即拒绝过多的请求（也叫快速失败）。那队列的长度设置成多大呢，应该根据Web应用的处理速度而定。比如，如果Web应用每秒可以处理100个请求，当负载高峰到来，我们允许一个请求可以在队列积压60秒，那么我们就可以把队列长度设置为60 × 100 = 6000。如果设置得太低，Jetty将很快拒绝请求，无法处理正常的高峰负载，以下是配置示例：

```
<Configure id="Server" class="org.eclipse.jetty.server.Server">
    <Set name="ThreadPool">
      <New class="org.eclipse.jetty.util.thread.QueuedThreadPool">
        <!-- specify a bounded queue -->
        <Arg>
           <New class="java.util.concurrent.ArrayBlockingQueue">
              <Arg type="int">6000</Arg>
           </New>
      </Arg>
        <Set name="minThreads">10</Set>
        <Set name="maxThreads">200</Set>
        <Set name="detailedDump">false</Set>
      </New>
    </Set>
</Configure>
```

那如何配置Jetty的线程池中的线程数呢？跟Tomcat一样，你可以根据实际压测，如果I/O越密集，线程阻塞越严重，那么线程数就可以配置多一些。通常情况，增加线程数需要更多的内存，因此内存的最大值也要跟着调整，所以一般来说，Jetty的最大线程数应该在50到500之间。

Jetty性能测试
---------

接下来我们通过一个实验来测试一下Jetty的性能。我们可以在[这里](https://repo1.maven.org/maven2/org/eclipse/jetty/aggregate/jetty-all/9.4.19.v20190610/jetty-all-9.4.19.v20190610-uber.jar)下载Jetty的JAR包。

![](assets/75c48bea1f224a5fabb647612a3ffed5.jpg)

第二步我们创建一个Handler，这个Handler用来向客户端返回“Hello World”，并实现一个main方法，根据传入的参数创建相应数量的线程池。

```
public class HelloWorld extends AbstractHandler {

    @Override
    public void handle(String target, Request baseRequest, HttpServletRequest request, HttpServletResponse response) throws IOException, ServletException {
        response.setContentType("text/html; charset=utf-8");
        response.setStatus(HttpServletResponse.SC_OK);
        response.getWriter().println("<h1>Hello World</h1>");
        baseRequest.setHandled(true);
    }

    public static void main(String[] args) throws Exception {
        //根据传入的参数控制线程池中最大线程数的大小
        int maxThreads = Integer.parseInt(args[0]);
        System.out.println("maxThreads:" + maxThreads);

        //创建线程池
        QueuedThreadPool threadPool = new QueuedThreadPool();
        threadPool.setMaxThreads(maxThreads);
        Server server = new Server(threadPool);

        ServerConnector http = new ServerConnector(server,
                new HttpConnectionFactory(new HttpConfiguration()));
        http.setPort(8000);
        server.addConnector(http);

        server.start();
        server.join();
    }
}
```

第三步，我们编译这个Handler，得到HelloWorld.class。

```
javac -cp jetty.jar HelloWorld.java
```

第四步，启动Jetty server，并且指定最大线程数为4。

```
java -cp .:jetty.jar HelloWorld 4
```

第五步，启动压测工具Apache Bench。关于Apache Bench的使用，你可以参考[这里](https://httpd.apache.org/docs/current/programs/ab.html)。

```
ab -n 200000 -c 100 http://localhost:8000/
```

上面命令的意思是向Jetty server发出20万个请求，开启100个线程同时发送。

经过多次压测，测试结果稳定以后，在Linux 4核机器上得到的结果是这样的：

![](assets/d54646c634c64a5182f033eea8253e51.jpg)

从上面的测试结果我们可以看到，20万个请求在9.99秒内处理完成，RPS达到了20020。 不知道你是否好奇，为什么我把最大线程数设置为4呢？是不是有点小？

别着急，接下来我们就试着逐步加大最大线程数，直到找到最佳值。下面这个表格显示了在其他条件不变的情况下，只调整线程数对RPS的影响。

![](assets/a2957e9f0fdd4bd28dcbdc8593ab1486.jpg)

我们发现一个有意思的现象，线程数从4增加到6，RPS确实增加了。但是线程数从6开始继续增加，RPS不但没有跟着上升，反而下降了，而且线程数越多，RPS越低。

发生这个现象的原因是，测试机器的CPU只有4核，而我们测试的程序做得事情比较简单，没有I/O阻塞，属于CPU密集型程序。对于这种程序，最大线程数可以设置为比CPU核心稍微大一点点。那具体设置成多少是最佳值呢，我们需要根据实验里的步骤反复测试。你可以看到在我们这个实验中，当最大线程数为6，也就CPU核数的1.5倍时，性能达到最佳。

本期精华
----

今天我们首先学习了Jetty调优的基本思路，主要分为操作系统级别的调优和Jetty本身的调优，其中操作系统级别也适用于Tomcat。接着我们通过一个实例来寻找Jetty的最佳线程数，在测试中我们发现，对于CPU密集型应用，将最大线程数设置CPU核数的1.5倍是最佳的。因此，在我们的实际工作中，切勿将线程池直接设置得很大，因为程序所需要的线程数可能会比我们想象的要小。

课后思考
----

我在今天文章前面提到，Jetty的最大线程数应该在50到500之间。但是我们的实验中测试发现，最大线程数为6时最佳，这是不是矛盾了？

不知道今天的内容你消化得如何？如果还有疑问，请大胆的在留言区提问，也欢迎你把你的课后思考和心得记录下来，与我和其他同学一起讨论。如果你觉得今天有所收获，欢迎你把它分享给你的朋友。